被私了警員又匿名 官質疑：辯方怎辯護？

【明報專訊】網民上月13日發起各區商場罷買活動，其後演變為多區警民衝突，兩名便衣警在將軍澳遭示威者「私了」襲擊，其中一人的伸縮警棍和手機被搶走；警方上周五（8日）再拘捕一名21歲香港專業教育學院（IVE）女學生，控以非法集結、違反《禁蒙面法》和非法禁錮共3罪，昨日在觀塘裁判法院提訊。裁判官再次質疑，控方涉案警員匿名的處理手法，或對被告辯護時構成影響，認為控方應就此認真思考。

錢禮稱控方應思考問題
報稱學生的盧嘉欣（21歲）被控於上月13日，在將軍澳唐俊街與唐德街一帶參與非法集結；使用蒙面物品，即一個耳掛式口罩；及非法禁錮便裝警員X。辯方期間投訴，控方匿名處理涉案警員名字，導致辯方無法得知對方身分。主任裁判官錢禮亦質疑，辯方在相關做法下可如何為被告辯護，認為控方應思考此問題。

錢官其後應控方申請將案件押後至明年1月7日再訊，以待警方進一步調查，包括檢驗被告的手機和八達通、索取和檢查閉路電視等。被告獲准以5000元現金、遵守午夜12時至翌晨6時的宵禁令、不准離港、每周到警署報到一次等條件保釋。

【案件編號：KTCC1970/19】

屌 休班po正仆街

頻道:
公海:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

新界南分區:

港島西分區:

港島東分區:

港島南分區:

上水分區:

車隊:

***眾籌***
唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先58%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做)

咪又係比佢繼續匿名審on99
講啲懶中立既野

唔開名又要告人

邊個告自己都唔知辯咩？你求其揾個人屈人都得㗎啦

法官講錯左少少

舉證責任在於警方
隱藏左警員身分，如何毫無疑點地舉證先

你咪又係無要求佢公開名 你都問左幾次啦錢官 有邊單會開返名

鐘定鍾

法治有險可守。

手足只係condom，議席最重要。

推

踢保啦！

司法已死
黑警話唔查匿名指控
但自己又可以上庭匿名
明明匿名只係保護性侵案受害人
班黑警係成年人點解唔需要承擔責任
點解又可以公開市民身份

屌你老母雙重標準
黑警大撚晒

師兄做得好

疑點利益歸被告

最驚D釘官亂判

咁點告呀？
「依家要告你傷人！」
「我打傷邊個呀？」
「我唔話你知，總知我要告你」
「........ (法治社會）」

無錯 刑事要毫無疑點地舉證

都唔係 法官對匿名都有question

法庭接受咁樣匿名就係雙重標準司法不公
如果入到罪只不過係證明更大的不公義

如果咁都告得入，法治已死

有冇得話被告連人都唔知係邊個而脫罪？
直頭冇名又認唔到人

唯快不破 見到記者已經遲

咁你審乜撚呀法官
扮中立又破壞法治

我決定匿名控告三萬黑警

錢官真係算係咁

On99 唔撚開名又要告人

當人傻撚咗

告邊撚個鬼知呀

錢禮藍到核爆咖喎，又係呢條撚樣

我地唔開名告狗都得

休班犬

錢禮俾曬tips，姐係控方咁樣好大機會打唔入

佢都覺得匿名有問題
但最尾一定被控方過關
又唔係強姦罪 又唔會對控方果條友有心靈影響
CLS

要留意檢控係無告襲警嘅
同埋遲早「黑警」要上法庭接受辯方盤問
咁情況下點隱藏呢

cls

睇嚟荃灣前法院威力唔夠

扮乜鳩,班狗官畀人屌幾句咪照跟order做,乜都判曱甴贏

咁又未必wor,你有得正正常常咁上票唔制，又匿名又呢樣嗰樣，釘官實屌鳩控方（利申，之前成日俾釘官屌我有案例嘅唔跟，次次上票都係新案例... 你估我想嫁咩，咁真係次次我都係開荒牛吖嘛...）注：非紀律部隊

法官：無名無性，唔知堅定流，告唔入，完。

P牌想推但推唔郁

美國陣線要人呀!!! 有冇識人呀??

咁講 警是但的個人叫x
無身份基本上佢up都得

唔開名即係唔知邊個當事人
疑點利益歸被告

我唔知佢知名點證明佢係不誠實證人？

你話我打人 又唔話我知打左邊個
我都唔知點幫自己抗辯

被告人如果唔認罪，2名警員要出庭作證，佢哋要企喺証人欄內宣誓，要讀出自己名字和誓詞，全庭都會聽到。呢個係保証作供者唔敢俾假証供，否則日後被揭發會多條刑事罪。而家你唔好話我知佢地連呢d咁重要嘅嘢都匿名呀話？咁法治已經死咗99％啦！

辯方應以証供不可靠申請No case to answer
又或者盡量用疑點歸被告打甩罪名

連當事人係邊個都唔知 想認罪都認唔到啦

如果係 iPhone 嘅話，就算被黑狗攞咗部機，係咪可以遺失模式遙距刪除清機？

公平公正公開

錢禮究竟幫邊面
上次唔比Gphone出國 依家又屌狗

想多啲人參與罷工？

小妹發現facebook好少行動文宣流通
同埋好少係街收到airdrop既文宣

要記住嚟場革命唔係淨係屬於連登仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係唔同post下面瘋狂洗版行動文宣同發夢注意事項post
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人

零成本 你唔係唔做呀嘛

直接CLOSE FILE啦

笑死

香港法治

無此人

一定身有屎

落咗charge上咗庭就唔係踢保了
係棄保潛逃

未落charge前先叫踢保

我告你打人
打邊個？你咪鳩理

手快快答錯問題

輪姦添啦

有險可守
三權合污

係公海叫admin幫你入返

連登都喺fb,要多d幫佢share d posts同文宣去18區d組羣度

支那唔敢開名

打傷邊個都唔知，告乜春？

毫無疑點地舉證 當然可以啦

yea

警畜

我嗰日打咗好多個便衣曱甴
甲曱甴 我打佢粒lin
乙曱甴 我打佢春袋
丙曱甴 我打佢屎忽
然後我打完三個便衣曱甴時被狗拉
然然後控方叫我辯護
咁我就住打邊隻曱甴辯護好呢

匿名點判呀屌你

畀得一次就有第二次

一早死左

錢官係教緊佢地
點為一個匿名人士作辯護
平時呢啲匿名case通常用係性罪行

無名告咩柒

下
G Phone唔比去演講佢判架喎
控方唔反對但佢唔比

個官都咁問，應該入唔到佢罪

Push

睇唔到法官講錯咗啲咩
舉證責任的確在於控方，法官係話會影響辯方抗辯，睇唔到佢將舉證責任擺係辯方到
就算唔開名，控方唔等於證明唔到popo 嘅身份
重點係對辯方做成不公

唔好下下都話法官錯先